香港新去處！到時𡃁仔唔怕悶

香港時不時都有舊建築重開
上年有域多利監獄同中區警署翻新嘅大館
荃灣有南豐紗廠
旺角銅鑼灣尖沙咀行到悶有新地方去下係幾新鮮
不時行下大館，上下動植物公園睇下喬治五世
搵下啲英殖嘅遺物
今日諗一諗，皇后像又移走左
舊郵筒又俾人拆淨幾個
到時47年後，應該搵都搵唔到
可能宜家我地見返啲英國野好過癮好新鮮
到時啲𡃁仔就對呢個年代啲野好新鮮
唔知新界邊到有個繁體字路牌或者馬路字未轉
就走過去打下卡
過幾日又俾政府修改返
細佬都係二字頭，唔熟悉六七八十年代嘅香港
但睇到周星馳，睇到許冠傑，哥哥啲歌都話有啲感覺
雖然沒經歷過，但都有熟悉嘅感覺
「呢個就係香港」
我個時讀小學，因為學校比較窮
好似政府有額外資助推廣普教中
從此低我一級嘅就開始轉用普教中
聽講就連女拔宜家7班有3班都係用普通話
DSE聽到有普通話卷考
可能過多十年廿年仲多人考過廣東話
燈塔話唔埋請埋普通話補習名師
諗到時啲小朋友望住獅子山有咩感覺
睇廣東話周星馳又笑唔笑得出
皇后大道又仲係唔係到
我地下一代生啲仔一開始可能都會話聽完父輩講特登去睇下
但之後就唔知喇
可能到時同廣州大灣合體之後
對個一代黎講
香港島，都只係一個離島

維多利亞界石

我覺得中共真係會係中環起返個紀念碑

推推先

唔同嘅係到時打完卡仲可以被del post

上載失敗添喇

Up up

何止